世貿：中國可向美國反徵收懲罰性關稅

中美高層官員再通電話，指落實首階段貿易協議的談判有進展。有白宮官員稱，對月內簽署協議的計劃樂觀，中方指雙方已有原則共識。美國總統特朗普則透露，正考慮在艾奧瓦州與國家主席習近平簽署協議。

美國財長姆欽及貿易代表萊特希澤周五再與副總理劉鶴通電話，萊特希澤其後發聲明稱，雙方就落實貿易協議，在多方面取得進展，正在解決一些突出問題，副部級官員將繼續磋商。新華社則報道，雙方就妥善解決各自核心關切進行了認真、建設性討論，並取得原則共識，雙方討論了下一步磋商安排。商務部部長鍾山、人民銀行行長易綱、國家發改委副主任寧吉都有參與通話。

白宮經濟顧問庫德洛則指，對簽署首階段協議感樂觀，透露在農產品、金融服務及匯率等方面的磋商已接近完成，但知識產權及強制技術轉移等議題，相信要留待下一階段繼續談判。華府的目標是在本月內簽訂協議，但兩國元首會面的確實時間和地點仍待定。財長姆欽亦指，在總統特朗普和國家主席習近平帶領下，雙方經貿團隊正努力完成協議文本 。

但在協議似乎「好事近」同時，世界貿易組織作出仲裁，指中國可反制美國不當徵收反傾銷稅，對每年三十五億多美元貨品徵收懲罰性關稅。美國對裁決表失望，指責世貿的評估誇大了對中國的影響，缺乏經濟分析基礎，但指裁決不會對雙邊談判有影響。

睇個勢支共比想像中強好多

點撚搞

美國都搞佢唔掂，仲話大國，垃圾

世貿玩鬼佢咋，人地5000億貨品抽你稅，你教人喺35億貨品抽稅報復

反徵唔係不嬲都有做

「呀sir佢打人呀」
「咁你咪打返佢囉」

我贊成班蝗玩retaliate 喎，做個樣畀美帝睇「係擺明想開拖呀」都好呀，唔想停喎
支持蝗國攬炒

中美冷戰起碼等多廿年先完

收皮啦甴近平

支那最撚強大喇甴種平

只要一日支那繼續同美國做生意

香港台灣新彊西藏就仍然對美國有利用價值

貿易戰係兩面刀，美國都唔可能令自己太傷

簽署協議? sorry 已經係歷史文件

，

習近平 甴近平

支持反制

總統大選後美國都好大機會退出世貿

睇下美國玩到幾盡 退世貿解散聯合國

搵歐盟同東亞，印度日韓澳沙特重組

後入為二等國家，重新定義發展國家定義

世貿 :

35億..人地5000億wo, 仲唔快d亮劍?

35億咁撚多呀

侵：noted with wfc

你還左個1萬億清朝債務先啦

支持支那做呀

有膽咪收囉
增加美國仇中情緒
trump trump坐得仲穩

35億貨品叫強？

好多呀，嚇死人咩，曱近平

咪傻啦，
美帝啲高科技/大豆/豬肉/……佢一定要買
收幾多税都係要照俾
夠膽佢試下真係收返其他人重税囉，
睇下仲有冇人買佢啲低質野

一隻手掌拍唔響
大國要勃起一定要硬呀

懲罰美國即係懲罰自己中國人
美國進口退税又係入返美國人個銀包
爱国支那人無得輸

收皮啦 知名三毛狗

甴近平

唔係忍啊我的國

擺明世貿玩鳩佢

快撚手啲la

WTO 係咪引戰狗

講左幾多次係習曱平

要習字開頭呀屌你

收囉 咪唔好食豬肉

敢撚膽咩

世貿都覺得中共淨係識打飛機

如果我係世貿我會建議支共開戰 揸遼寧號去太平洋打美帝 (p.s. 遼寧號其實唔具備遠洋作戰能力 最多看下門口)

對iphone徵收關稅，之後香港iphone就即刻炒貴晒

大國角力洗睇WTO頭？
WTO最好淋多D火水添 支共搵得WTO又唔敢加徵關稅先好玩

長他人志氣 滅自己威風

一係on9仔一係五毛先會覺得支共氣勢勁
係勁就唔洗搵WTO啦 WTO仲廢過UN UN都叫真係有兵

快啦甴曱平得個講字